
/*<![CDATA[*/
var require = {"paths":{"jquery":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/jquery\/jquery","jquery-ui":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/jquery-ui","nprogress":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/nprogress","moment":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/moment","cropperjs":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/cropper.min","imagesloaded":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/imagesloaded.pkgd.min","bootstrap":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/bootstrap\/bootstrap","autosize":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/autosize","taboverride":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/taboverride.min","jquery\/autocomplete":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/jquery.autocomplete","jquery\/minicolors":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/jquery.minicolors","d3-selection":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/d3-selection","d3-drag":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/d3-drag","d3-dispatch":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/d3-dispatch","Sortable":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/Sortable.min","sortablejs":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/Sortable.min","tablesort":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/tablesort","tablesort.dotsep":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/tablesort.dotsep","broadcastchannel":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/broadcastchannel-polyfill","flatpickr":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/flatpickr","TYPO3\/CMS\/Core":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript","TYPO3\/CMS\/Backend":"\/typo3\/sysext\/backend\/Resources\/Public\/JavaScript","TYPO3\/CMS\/Frontend":"\/typo3\/sysext\/frontend\/Resources\/Public\/JavaScript","TYPO3\/CMS\/BmgSitepackage":"\/typo3conf\/ext\/bmg_sitepackage\/Resources\/Public\/JavaScript"},"shim":{"tablesort.dotsep":{"deps":["tablesort"]}},"packages":[{"name":"lit-html","location":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/lit-html","main":"lit-html"},{"name":"@lit\/reactive-element","location":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/@lit\/reactive-element","main":"reactive-element"},{"name":"lit-element","location":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/lit-element","main":"index"},{"name":"lit","location":"\/typo3\/sysext\/core\/Resources\/Public\/JavaScript\/Contrib\/lit","main":"index"}],"waitSeconds":30,"typo3BaseUrl":"\/?eID=requirejs","urlArgs":"bust=f7a4c03dc203d1090a2ef416b12a39ff4be348a3"}
/*]]>*/
;


/*<![CDATA[*/
var TYPO3 = Object.assign(TYPO3 || {}, Object.fromEntries(Object.entries({"settings":{"consideredIrreRecordTables":["tx_bmg_footer_items","tx_bmg_container_items","tx_bmg_quick_start_icon_items","tx_bmg_teaser_items","tx_bmg_download_items","tx_bmg_quick_start_link_items","tx_bmglegal_domain_model_chronics","tx_bmglegal_domain_model_downloads"]}}).filter((entry) => !['__proto__', 'prototype', 'constructor'].includes(entry[0]))));
/*]]>*/
;


        var htmlElement = document.documentElement;
        htmlElement.classList.remove('no-js');
        htmlElement.classList.add('js');
        // project settings
        window.projectSettings = {
            config: {
                system: {
                    code: 'live' // lab/dev/stage/live (CMS application context)
                }
            }
        }
        // lazysizes: image lazy loading
        window.lazySizesConfig = window.lazySizesConfig || {};
        // page is optimized for fast onload event
        lazySizesConfig.loadMode = 1; // only load visible elements
    ;

const frAcrData = '{"payload":[{"sel":"body","list":[{"acronym":"AA","description":"Ausw\u00e4rtiges Amt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"\u00c4AppO","description":"Approbationsordnung f\u00fcr \u00c4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AAppO","description":"Approbationsordnung f\u00fcr Apotheker","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"\u00c4AppO\u00c4ndV","description":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Approbationsordnung f\u00fcr \u00c4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"\u00c4ApprO","description":"Approbationsordnung f\u00fcr \u00c4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"aaRdT","description":"allgemein anerkannte Regeln der Technik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AARP","description":"American Association of Retired Persons","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AAWS","description":"All Around Women Special","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ABBV","description":"Akademie f\u00fcr Bildung, Beruf und Verkehr","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ABDA","description":"Bundesvereinigung Deutscher Apothekerverb\u00e4nde","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ABM","description":"Arbeitsbeschaffungsma\u00dfnahme","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Abs.","description":"Absatz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ABVP","description":"Arbeitgeber- und BerufsVerband Privater Pflege e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ACHSE","description":"Allianz Chronischer Seltener Erkrankung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ackpa","description":"arbeitskreis der chef\u00e4rztinnen und chef\u00e4rzte der kliniken f\u00fcr psychiatrie und psychotherapie an allgemeinkrankenh\u00e4usern in deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ACM","description":"Arbeitsgemeinschaft Cannabis als Medizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ADHD ","description":"Aufmerksamkeitsdefizit-\/Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ADHS","description":"Aufmerksamkeitsdefizit-\/Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ADKA","description":"Bundesverband Deutscher Krankenhausapotheker","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ADT","description":"Arbeitsgemeinschaft Deutsche Tumorzentren","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AEUV","description":"Vertrag \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen Union","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"aG","description":"au\u00dfergew\u00f6hnliche Gehbehinderung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AG MedReha","description":"Arbeitsgemeinschaft Medizinische Rehabilitation SGB IX","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AGAH","description":"Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Angewandte Humanpharmakologie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AGJ","description":"Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Kinder- und Jugendhilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AGnES","description":"Arztentlastende, Gemeinde-nahe, E-Healthgest\u00fctzte, Systemische Intervention","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AGP","description":"BundesArbeitsGemeinschaft der PatientInnenstellen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AICAR","description":"Aminoimidazol-Carboxamid-Ribonukleosid","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AIDS","description":"Acquired Immune Deficiency Syndrome","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AIMPV","description":"Avi\u00e4re-Influenza-Meldepflicht-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AiP","description":"Arzt im Praktikum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AIS","description":"Arzneimittel-Infoservice","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AK","description":"Arbeitskreis","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Akd\u00c4","description":"Arzneimittelkommission der deutschen \u00c4rzteschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AKG","description":"Arbeitskreis Gesundheitsf\u00f6rderung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AkKue","description":"Arbeitskreis der K\u00fcstenl\u00e4nder f\u00fcr Schiffshygiene","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AKNZ","description":"Akademie f\u00fcr Krisenmanagement, Notfallplanung und Zivilschutz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AKR","description":"ambulante Kodierrichtlinien","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ALG","description":"Arbeitslosengeld","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ALG II","description":"Arbeitslosengeld 2","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AM","description":"Arzneimittel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AM-NutzenV","description":"Arzneimittel-Nutzenbewertungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMBU-KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Ambulant operierte Patienten\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMEK","description":"Arbeitskreis Medizinischer Ethik-Kommissionen in der Bundesrepublik Deutschland e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMG","description":"Arzneimittelgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMG1976ZSAusnV","description":"Verordnung \u00fcber die Zulassung von Ausnahmen von Vorschriften des Arzneimittelgesetzes f\u00fcr die Bereiche des Zivil- und Katastrophenschutzes, der Bundeswehr, der Bundespolizei sowie der Bereitschaftspolizeien der L\u00e4nder (AMG-Zivilschutzausnahmeverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMG\u00c4ndG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung arzneimittelrechtlicher und anderer Vorschriften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMGrHdlBetrV","description":"Betriebsverordnung f\u00fcr Arzneimittelgro\u00dfhandelsbetriebe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMGVwV","description":"Allgemeine Verwaltungsvorschrift zur Durchf\u00fchrung des Arzneimittelgesetzes ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMHV","description":"Arzneimittel-H\u00e4rtefall-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMK","description":"Arzneimittelkommission","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMNOG","description":"Arzneimittelmarktneuordnungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMPHORA","description":"Alcohol Measures for Public Health Research Alliance","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"AMSachvV","description":"Verordnung zur Errichtung von Sachverst\u00e4ndigen-Aussch\u00fcssen f\u00fcr Standardzulassungen, Apothekenpflicht und Verschreibungspflicht von Arzneimitteln","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMSEL","description":"Aktion Multiple Sklerose Erkrankter","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMTS","description":"Arzneimitteltherapiesicherheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMTS-PSI","description":"Patient Safety Indicators for Medication Safety","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"AMV","description":"Ausschussmitglieder-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMVerkR\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber apothekenpflichtige und freiverk\u00e4ufliche Arzneimittel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMVerkRV","description":"Verordnung \u00fcber apothekenpflichtige und freiverk\u00e4ufliche Arzneimittel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMVV","description":"Arzneimittelverschreibungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMVV\u00c4ndVO","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Arzneimittelverschreibungsverordnung ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AMWHV","description":"Arzneimittel- und Wirkstoffherstellungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"\u00c4ndVO","description":"\u00c4nderungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ANSG","description":"Apothekennotdienstsicherstellungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AOK","description":"Allgemeine Ortskrankenkassen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AOL","description":"America OnLine","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AOLG","description":"Arbeitsgemeinschaft der Obersten Landesgesundheitsbeh\u00f6rden","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"APA","description":"American Psychiatric Association","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"ApBetrO","description":"Verordnung \u00fcber den Betrieb von Apotheken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"APH","description":"APH Bundesverband e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"APK","description":"Aktion Psychisch Kranke","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ApoBetrO1987\u00c4ndV4","description":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung der Apothekenbetriebsordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ApoG ","description":"Apothekengesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"APS","description":"Akionsb\u00fcndnis Patientensicherheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ApU","description":"Abgabepreises des pharmazeutischen Unternehmers","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"APUG","description":"Aktionsprogramm Umwelt und Gesundheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AQUA","description":"Institut f\u00fcr angewandte Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung und Forschung im Gesundheitswesen ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ARD","description":"Arbeitsgemeinschaft der \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten der Bundesrepublik Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ARGE","description":"Arbeitsgemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ARGEn","description":"Arbeitsgemeinschaften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ARS","description":"Antibiotika-Resistenz-Surveillance","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ART","description":"Antiinfektiva, Resistenz und Therapie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"\u00c4rzte-ZV","description":"Zulassungsverordnung f\u00fcr Vertrags\u00e4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ASB","description":"Arbeiter-Samariter-Bund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ASD","description":"Allgemeinen Sozialdienst","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ASH","description":"Alice Salomon Hochschule","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ASIM","description":"Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr angeborene Stoffwechselst\u00f6rungen in der Inneren Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ASV","description":"Local Health Workshops","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ATA","description":"An\u00e4sthesietechnische Assistentin oder Assistent","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ATM","description":"assistant(e) technique m \u00e9dical(e) de laboratoire","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AU","description":"Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AVG","description":"AnbieterVerband qualit\u00e4tsorientierter Gesundheitspflegeeinrichtungen e.V. ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AVR","description":"augmented voltage right arm","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AVWG","description":"Arzneimittelversorgungs-Wirtschaftlichkeitsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AWMF","description":"Arbeitsgemeinschaft der Wissenschaftlichen Medizinischen Fachgesellschaften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"AWO","description":"Arbeiterwohlfahrt Bundesverband e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"B.A. ","description":"Bachelor of Arts","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"bad","description":"Bundesverband Ambulante Dienste","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAFA","description":"Bundesamt f\u00fcr Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAf\u00f6G","description":"Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAG","description":"Bundesarbeitsgemeinschaft ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAG Selbsthilfe","description":"Bundesarbeitsgemeinschaft Selbsthilfe von Menschen mit Behinderung und chronischer Erkrankung und ihren Angeh\u00f6rigen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAGFW","description":"Bundesarbeitsgemeinschaft der Freien Wohlfahrtspflege e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAGP","description":"BundesArbeitsGemeinschaft der PatientInnenstellen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAGSO","description":"Bundesarbeitsgemeinschaft der Senioren-Organisationen e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAH","description":"Bundesverband der Arzneimittel-Hersteller e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAI","description":"Bundesverband der Arzneimittel-Importeure e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"B\u00c4K","description":"Bundes\u00e4rztekammer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"B\u00c4MI","description":"Berufsverband der \u00c4rzte f\u00fcr Mikrobiologie, Virologie und Infektionsepidemiologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BamS","description":"Bild am Sonntag","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"B\u00c4O","description":"Bundes\u00e4rzteordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BApK","description":"Bundesverband der Angeh\u00f6rigen psychisch erkrankter Menschen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BApO","description":"Bundes-Apothekerordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAR","description":"Bundesarbeitsgemeinschaft f\u00fcr Rehabilitation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BARMER GEK","description":"Barmer Gesundheits-Ersatz-Kasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAS","description":"Bundesamt f\u00fcr Soziale Sicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BASSG","description":"Dachverband der Solidargemeinschaften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BASYS","description":"Beobachtungssystem zur Analyse aggressiven Verhaltens in schulischen Settings","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BAUA","description":"Bundesanstalt f\u00fcr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BBD","description":"Bundesverband der Betreuungsdienste e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BBK","description":"Bundesamt f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BBS","description":"Berufsbildende Schule","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDA","description":"Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeber","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDC","description":"Berufsverband der Deutschen Chirurgen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDI","description":"Bundesverband der Deutschen Industrie e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDK","description":"Bundesdirektorenkonferenz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDKJ","description":"Bund der Deutschen Katholischen Jugend","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BdP","description":"Berufsverband der Pharmaberater","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDP e. V.","description":"Bundesverband Deutscher Pathologen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDPK","description":"Bundesverband Deutscher Privatkliniken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BDZ","description":"Deutsche Zoll- und Finanzgewerkschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BeB","description":"Bundesverband evangelische Behindertenhilfe e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BED","description":"Bundesverband f\u00fcr Ergotherapeuten in Deutschland e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BELLA","description":"Studie zum seelischen Wohlbefinden und Verhalten von Kindern und Jugendlichen in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BEM","description":"Betrieblichen Eingliederungsmanagements","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BEMA","description":"Bewertungsma\u00dfstab f\u00fcr zahn\u00e4rztliche Leistungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ber.","description":"berichtigt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BERV","description":"Blutstammzelleinrichtungen-Registerverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BEVKi","description":"Bundeselternvertretung der Kinder in Kitas und Kindertagespflege","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BfArM","description":"Bundesinstitut f\u00fcr Arzneimittel und Medizinprodukte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BFD","description":"Bundesfreiwilligendienst","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BfDI","description":"Bundesbeauftragter f\u00fcr den Datenschutz und die Informationssicherheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BFLK","description":"Bundesfachvereinigung leitender Pflegepersonen der Psychiatrie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BfR","description":"Bundesinstitut f\u00fcr Risikobewertung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BfT","description":"Bundesverband f\u00fcr Tiergesundheit e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BG","description":"Berufsgenossenschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGB","description":"B\u00fcrgerliches Gesetzbuch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGBl","description":"Bundesgesetzblatt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGF","description":"Betriebliche Gesundheitsf\u00f6rderung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGHM","description":"Berufsgenossenschaft Holz und Metall","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGM","description":"Betriebliches Gesundheitsmanagement","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGremBG","description":"Bundesgremienbesetzungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BGW","description":"Berufsgenossenschaft f\u00fcr Gesundheitsdienst und Wohlfahrtspflege","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BHDU","description":"Bundesverband haushaltsnaher Dienstleistungs-Unternehmen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIBB","description":"Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIENE","description":"Barrierefreies Internet er\u00f6ffnet neue Einsichten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIG","description":"B\u00fcrger Initiative Gesundheit e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIK","description":"barrierefrei informieren und kommunizieren","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BiM","description":"Bundesverband Internetmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIP","description":"Bezafibrate Infarction Prevention","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIS","description":"\\"Bedarfsorientiert, Integriert, Sektor\u00fcbergreifend\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Bitkom","description":"Bundesverband Informationswirtschaft,Telekommunikation und Neue Medien e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BITV","description":"Barrierefreie Informationstechnik-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIV-OT","description":"Bundesinnungsverband f\u00fcr Orthop\u00e4die.Technik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BIVA","description":"Bundesinteressenvertretung f\u00fcr alte und pflegebetroffene Menschen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKA","description":"Bundeskriminalamt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKK","description":"Betriebskrankenkasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKK DV","description":"BKK Dachverband e.V. - Interessenvertretung der betrieblichen Krankenversicherungen in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKK-DV","description":"BKK Dachverband e.V. - Interessenvertretung der betrieblichen Krankenversicherungen in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKKen","description":"Betriebskrankenkassen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKostV","description":"Bundeskostenverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKostV-MPG","description":"Medizinprodukte-Geb\u00fchrenverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKRG","description":"Bundeskrebsregisterdatengesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BKSB","description":"Bundesverband der kommunalen Senioren- und Behinderteneinrichtungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Bl","description":"Business-Intelligence","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BlindKennzV","description":"Blindenschrift-Kennzeichnungs-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BLIQ","description":"Bewegtes Leben im Quartier","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BluPanV","description":"Blutspende-Pandemieverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BLZ","description":"Bankleitzahl","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BM","description":"Bundesminister","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMAS","description":"Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMBF","description":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMC","description":"Bundesverband Managed Care e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMEL","description":"Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMELV","description":"Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMF","description":"Bundesministerium der Finanzen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMFSFJ","description":"Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMG","description":"Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMGs","description":"Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMI","description":"Bundesministerium des Innern","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMJ","description":"Bundesministerium der Justiz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMJV","description":"Bundesministerium der Justiz und f\u00fcr Verbraucherschutz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMVZ","description":"Bundesverband Medizinische Versorgungszentren \u2013 Gesundheitszentren \u2013 Integrierte Versorgung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMWi","description":"Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BMZ","description":"Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BNEV","description":"Bundesverband Niere e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BNI","description":"Bernhard-Nocht-Institut","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BNichtrSchG","description":"Bundesnichtraucherschutzgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bpa","description":"Bundesverband privater Anbieter sozialer Dienste e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BPflV","description":"Bundespflegesatzverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BPI","description":"Bundesverband der Pharmazeutischen Industrie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BpT","description":"Bundesverbandes Praktizierender Tier\u00e4rzte e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BPtK","description":"Bundespsychotherapeutenkammer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BQS","description":"Bundesgesch\u00e4ftsstelle Qualit\u00e4tssicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BRD","description":"Bundesrepublik Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BRi","description":"Begutachtungs-Richtlinien","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BSC","description":"Bachelor of Science","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BSc.","description":"Bachelor of Science","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"BSI","description":"Bundesamt f\u00fcr Sicherheit in der Informationstechnik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BSK","description":"Bundesverband Selbsthilfe K\u00f6rperbehinderter e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bsp","description":"beispielsweise","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BSV","description":"Bundesstudierendenvertretung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Bt\u00c4ndG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung des Betreuungsrechts","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BtMAHV","description":"Bet\u00e4ubungsmittel-Au\u00dfenhandelsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BtM\u00c4ndV","description":"Bet\u00e4ubungsmittelrechts-\u00c4nderungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BtMG","description":"Gesetz \u00fcber den Verkehr mit Bet\u00e4ubungsmitteln","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BtMGua\u00c4ndG","description":"Gesetz zur diamorphingest\u00fctzten Substitutionsbehandlung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BtMVV","description":"Bet\u00e4ubungsmittel-Verschreibungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BUB","description":"Begleitende unabh\u00e4ngige Berater","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BUGA","description":"Bundesgartenschau","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BV","description":"Bundesverband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVA","description":"Berufsverband der Augen\u00e4rzte Deutschlands","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVDV","description":"Bundesverband Deutscher Versandapotheken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bvitg","description":"Bundesverband Gesundheits-IT bvitg e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVKA","description":"Bundesverband klinik- und heimversorgender Apotheker e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVKH","description":"Bundesverband Kinderhospiz e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVKJ","description":"Berufsverband der Kinder- und Jugend\u00e4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bvkm","description":"Bundesverbandes f\u00fcr k\u00f6rper- und mehrfachbehinderte Menschen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Bvktp","description":"Bundesverband f\u00fcr Kindertagespflege","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVL","description":"Bundesamt f\u00fcr Verbraucherschutz und Lebensmittelsicherheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVMA","description":"Bundesverband Medizinischer Auftragsinstitute e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVMed","description":"Bundesverband Medizintechnologie e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bvo","description":"Bundesverband Osteopathie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BV\u00d6GD","description":"Bundesverband der \u00c4rztinnen und \u00c4rzte des \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienstes","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVOU","description":"Berufsverband f\u00fcr Orthop\u00e4die und Unfallchirurgie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVPG","description":"Bundesvereinigung Pr\u00e4vention und Gesundheitsf\u00f6rderung e.V","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BVVA","description":"Bundesverband der Versorgungsapotheker e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bvvp","description":"Bundesverband der Vetragspsychotherapeuten e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BWK","description":"Schwimm- und Badebeckenwasserkommission","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BWL","description":"Baden-W\u00fcrttemberg Landesregierung und Landtag","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BZ\u00c4K","description":"Bundeszahn\u00e4rztekammer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BZgA","description":"Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"BZP","description":"Benzylpiperazin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bzw","description":"beziehungsweise","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"bzw. ","description":"beziehungsweise","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ca-MRSA","description":"community acquired Methicillin-resistente Staphylococcus aureus","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"ca.","description":"circa","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CAD","description":"Computer Aided Design","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"CASA","description":"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CD","description":"Compact Disc","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CDC","description":"Centers for Disease Control and Prevention","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"CDU","description":"Christlich Demokratische Union","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CE","description":"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CEO","description":"Chief Executive Officer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CF","description":"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CHMP","description":"Committee for Medicinal Products for Human Use","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CIRS","description":"Critical Incident Reporting System","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CJD","description":"Christliches Jugenddorfwerk Deutschlands gemeinn\u00fctziger e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CMD","description":"Craniomandibul\u00e4re Dysfunktion","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CNN","description":"Chancen nahtlos nutzen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"COMP","description":"Committee for Orphan Medicinal Products","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"COPD","description":"Chronisch obstruktive Lungenerkrankung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CoV","description":"Coronavirus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"COVID","description":"Coronavirus Disease","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"COVID-19","description":"Coronavirus Disease 2019","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CP","description":"Chlamydophila pneumoniae","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CSO","description":"Chief Security Officer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CSU","description":"Christlich Soziale Union","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CT","description":"Computertomografie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Ct\/Min","description":"Cent pro Minute","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"CTS","description":"Collaborative Transplant Study","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"CVMP","description":"Committee for Medicinal Products for Veterinary Use","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"D. h.","description":"das hei\u00dft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"D.h.","description":"das hei\u00dft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"D\u00c4B","description":"Deutscher \u00c4rztinnenbund e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAG","description":"Deutsche Arbeitsgemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAG SHG","description":"Deutsche Arbeitsgemeinschaft Selbsthilfegruppen eingetragener Verein.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAGN\u00c4","description":"Deutsche Arbeitsgemeinschaft niedergelassener \u00c4rzte in der Versorgung HIV-Infizierter e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAH","description":"Deutsche Aids-Hilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAHW","description":"Deutsche Lepra- und Tuberkulosehilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAIG","description":"Deutsche AIDS Gesellschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAK","description":"Deutsche Angestellten Krankenkasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAlzG","description":"Deutsche Alzheimer Gesellschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAMA","description":"Deutsche Arzneimittel- und Medizinprodukteagentur","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DART","description":"Deutsche Antibiotika-Resistenzstrategie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAS","description":"Deutsche AIDS-Stiftung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DaTraGebV","description":"Datentransparenz-Geb\u00fchrenverordnung ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DaTraV","description":"Datentransparenzverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DAZ","description":"Deutsche Apothekerzeitung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DB","description":"Deutsche Bahn","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dba","description":"Deutscher Bundesverband der Atem-, Sprech- und Stimmlehrer\/innen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dbb","description":"Beamtenbund und Tarifunion","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DBDD","description":"Deutsche Beobachtungsstelle f\u00fcr Drogen und Drogensucht","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DBfK","description":"Deutscher Berufsverband f\u00fcr Pflegeberufe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DBJR","description":"Deutscher Bundesjugendring","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dbl","description":"Deutscher Bundesverband f\u00fcr Logop\u00e4die e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DBR","description":"Deutsche Behindertenrat","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dbs","description":"Deutscher Bundesverband der akademischen Sprachtherapeuten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DBSV","description":"Deutscher Blinden- und Sehbehindertenverband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DBVG","description":"Gesetz zur Verbesserung der Bek\u00e4mpfung des Dopings im Sport","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DC","description":"District of Columbia","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"DCAB","description":"Deutsches Community Advisory Board HIV e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DCV","description":"Deutscher Caritasverband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DD","description":"Diakonie Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DDD","description":"daily defined dose","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DDG","description":"Deutsche Diabetes Gesellschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DDH","description":"Dachverband Deutscher Heilpraktiker e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DDR","description":"Deutsche Demokratische Republik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DDS","description":"Designerdrogen-Sprechstunde","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DDZ","description":"Deutsches Diabetes-Zentrum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DE","description":"Deutsche Epilepsievereinigung e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DeFa","description":"Deutsche Fachkr\u00e4fte f\u00fcr Gesundheits- und Pflegeberufe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEGAM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Allgemeinmedizin und Familienmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEGEMED","description":"Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Medizinische Rehabilitation e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEGS","description":"RKI Studie zur Gesundheit Erwachsener in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEKV","description":"Deutscher Evangelischer Krankenhausverband e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEMAP","description":"Demenzansprechpartner","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEMIS","description":"Deutsches Elektronisches Meldesystem f\u00fcr Infektionsschutz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEMKO","description":"Demenzkoordinator","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DemNet-D","description":"Demenznetzwerke in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dent.","description":"dentariae","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DET","description":"Datensparsame einheitliche Tumordokumentation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEVAP","description":"Deutscher Evangelischer Verband f\u00fcr Altenarbeit und Pflege e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DEVICE-KISS ","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Patienten, die nicht auf Intensivstationen liegen, mit Zentralvenen-Katheter oder Harnwegkatheter oder maschineller Beatmung\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DFB","description":"Deutscher Fu\u00dfball-Bund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DFG","description":"Deutsche Forschungsgemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DFL","description":"Deutsche Fu\u00dfball Liga","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DFPG","description":"Deutsches Forum Pr\u00e4vention und Gesundheitsf\u00f6rderung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DFPP","description":"Deutsche Fachgesellschaft Psychiatrische Pflege","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGAI","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr An\u00e4sthesiologie & Intensivmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGAUM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Arbeitsmedizin und Umweltmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGAV","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Allgemein- und Viszeralchirugie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DG\u00c4Z","description":"Deutschen Gesellschaft f\u00fcr \u00c4sthetische Zahnmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGB","description":"Deutscher Gewerkschaftsbund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGBMT","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Biomedizinische Technik im VDE","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGCH","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Chirurgie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGE","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Ern\u00e4hrung e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGEpi","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Epidemiologie e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGESS","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Essst\u00f6rungen e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGEW","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Ergotherapiewissenschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGfN","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Nephrologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGGG","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Gyn\u00e4kologie und Geburtshilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dgg\u00f6","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Gesundheits\u00f6konomie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGHM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Hygiene und Mikrobiologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGHNO","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr HNO-Heilkunde, Kopf- und Hals-Chirurgie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGHO","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr H\u00e4matologie und Medizinische Onkologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGHWi","description":"Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Hebammenwissenschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGIIN","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internistische Intensivmedizin und Notfallmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGIM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Innere Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGINA","description":"Deutschen Gesellschaft interdisziplin\u00e4re Notfall- und Akutmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGIV","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Integrierten Versorgung im Gesundheitswesen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGK","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Kardiologie \u2013 Herz-  und Kreislaufforschung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGKJ","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGKJP","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie, Psychosomatik und Psychotherapie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGMKG","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Mund-, Kiefer- und Gesichtschirurgie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGMM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Manuelle Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGMP","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Medizinische Psychologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGN","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Neurologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGNI","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Neurointensiv- und Notfallmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGNN","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Neuropathologie und Neuroanatomie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGNR","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Neurorehabilitation e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGOOC","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Orthop\u00e4die und Orthop\u00e4dische Chirurgie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGOU","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Orthop\u00e4die und Unfallchirurgie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGP","description":"Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Pneumologie und Beatmungsmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPH","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Public Health","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPharMed","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Pharmazeutische Medizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychosomatische Medizin und \u00c4rztliche Psychotherapie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPPN","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychiatrie, Psychotherapie und Nervenheilkunde","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPRAC","description":"Deutsche Gesellschaft der Plastischen, Rekonstruktiven und \u00c4sthetischen Chirurgen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPR\u00c4C","description":"Deutsche Gesellschaft der Plastischen, Rekonstruktiven und \u00c4sthetischen Chirurgen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGPs","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGRW","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Rehabilitationswissenschaften e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGSB","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr seelische Gesundheit bei Menschen mit geistiger Behinderung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGSM","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Schlafforschung und Schlafmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGSMP","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sozialmedizin und Pr\u00e4vention e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGSPJ","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sozialp\u00e4diatrie und Jugendmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGSS","description":"Deutsche Schmerzgesellschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGTHG","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Thorax-, Herz- und Gef\u00e4sschirurgie e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGU","description":"DEUTSCHE GESELLSCHAFT F\u00dcR UROLOGIE e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DGUV","description":"Deutsche Gesetzliche Unfallversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DHBW","description":"Duale Hochschule Baden-W\u00fcrttemberg","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DHIVA","description":"Fachmagazin f\u00fcr Frauen zu Gesundheit und Aids ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DHL","description":"Deutsche Hochdruckliga e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DHM","description":"Deutsche Hochschulmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DHPV","description":"Deutscher Hospiz- und PalliativVerband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DHS","description":"Deutsche Hauptstelle f\u00fcr Suchtfragen e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIARI","description":"Diagnostik und Risikoprofile","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIG PKU","description":"Deutsche Interessengemeinschaft Phenylketonurie und verwandte Stoffwechselst\u00f6rungen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIHK","description":"Deutscher Industrie- und Handelskammertag","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIMDI","description":"Deutsches Institut f\u00fcr Medizinische Dokumentation und Information","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIMDI-AMV","description":"DIMDI-Arzneimittelverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIMDIV","description":"Verordnung \u00fcber das datenbankgest\u00fctzte Informationssystem \u00fcber Medizinprodukte des Deutschen Instituts f\u00fcr Medizinische Dokumentation und Information","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIMDIV\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der DIMDI-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIN","description":"Deutsche Industrienorm","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIP","description":"Dokumentations- und Informationssystem f\u00fcr Parlamentarische Vorg\u00e4nge","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DiPA","description":"Digitale Pflegeanwendungen","c":true,"type":0},{"acronym":"Dipl.","description":"Diplom","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIVI","description":"Deutsche Interdisziplin\u00e4re Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DIW","description":"Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKFZ","description":"Deutsches Krebsforschungszentrum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKG","description":"Deutsche Krebsgesellschaft e. V. (DKG)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKH","description":"Deutsche Krebshilfe ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKI","description":"Deutsches Krankenhausinstitut","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKKR","description":"Deutsches Kinderkrebsregister","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKMS","description":"Deutsche Knochenmarkspenderdatei","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKPM","description":"Deutsches Kollegium f\u00fcr Psychosomatische Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DKSB","description":"Deutscher Kinderschutzbund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DLF","description":"Deutschlandfunk","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DLR","description":"Deutsches Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DmMV","description":"Dopingmittel-Mengen-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DMP","description":"Disease-Management-Programm","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DNA","description":"deoxyribonucleic acid","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DNBGF","description":"Deutsches Netzwerk f\u00fcr Betriebliche Gesundheitsf\u00f6rderung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DNEbm","description":"Deutschen Netzwerks Evidenzbasierte Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DNQP","description":"Deutsches Netzwerk f\u00fcr Qualit\u00e4tsentwicklung in der Pflege","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DNS","description":"Desoxyribonukleins\u00e4ure","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DNVF","description":"Deutsches Netzwerk Versorgungsforschung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DOC","description":"Document","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DOSB","description":"Deutscher Olympischer Sportbund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DPADM","description":"Division for Public Administration and Development Management","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DPP","description":"Deutscher Pr\u00e4ventionspreis","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DPR","description":"Deutscher Pflegerat e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DPtV","description":"Deutsche PsychotherapeutenVereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Dr.","description":"Doktor","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DRG","description":"Diagnosis Related Groups","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DRK ","description":"Deutsches Rotes Kreuz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DRK","description":"Deutsches Rotes Kreuz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DRV","description":"Deutsche Rentenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DSB","description":"Datenschutzbeauftragte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DSHS","description":"Deutsche Sporthochschule","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DSL","description":"Deutsche Siedlungs- und Landesrentenbank","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DSO","description":"Deutsche Stiftung Organtransplantation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DStGB","description":"Deutscher St\u00e4dte- und Gemeindebund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"dt.","description":"deutsche(r)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DTG","description":"Deutsche Transplantationsgesellschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DV","description":"Deutscher Verein f\u00fcr \u00f6ffentliche und private F\u00fcrsorge e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DV\u00c4D","description":"Dachverband \u00c4rztlicher Diagnostikf\u00e4cher","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVD","description":"Digital Versatile Disc","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVE","description":"Deutscher Verband der Ergotherapeuten e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVfR","description":"Deutsche Vereinigung f\u00fcr Rehabilitation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVG","description":"Digitale Versorgung Gesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVGW","description":"Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVKA","description":"Deutschen Verbindungsstelle Krankenversicherung-Ausland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DVPMG","description":"Digitale\u2013Versorgung\u2013und\u2013Pflege\u2013Modernisierungs\u2013Gesetz","c":true,"type":0},{"acronym":"DVSG","description":"Deutsche Vereinigung f\u00fcr Soziale Arbeit im Gesundheitswesen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DZD","description":"Deutsches Zentrum f\u00fcr Diabetesforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DZI","description":"Deutsches Zentralinstitut f\u00fcr soziale Fragen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DZIF","description":"Deutsches Zentrum f\u00fcr Infektionsforschung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DZK","description":"Deutsche Zentralkomitee zur Bek\u00e4mpfung der Tuberkulose","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DZNE","description":"Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"DZSKJ","description":"Deutsches Zentrum f\u00fcr Suchtfragen des Kindes- und Jugendalters","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"e. V.","description":"eingetragener Verein","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"e.V.","description":"eingetragener Verein","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EAAD","description":"European Antibiotic Awareness Day","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"EATG","description":"European AIDS Treatment Group","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"eAU","description":"elektronische \u00dcbermittlung der Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EBDD","description":"Europ\u00e4ische Beobachtungsstelle f\u00fcr Drogen und Drogensucht","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EbM","description":"Evidenzbasierten Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ECDC","description":"European Centre for Disease Prevention and Control","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EDIR","description":"Gesetz zur Errichtung eines Deutschen Implantateregisters","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EDNET","description":"Eating Disorders Diagnostic and Treatment Network","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"EDV","description":"Elektronische Datenverarbeitung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"eFA","description":"elektronische Fallakte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EG","description":"Europ\u00e4ische Gemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"eGK","description":"elektronische Gesundheitskarte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EGKTestV","description":"Verordnung \u00fcber Testma\u00dfnahmen f\u00fcr die Einf\u00fchrung der elektronischen Gesundheitskarte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EGKTestV\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber Testma\u00dfnahmen f\u00fcr die Einf\u00fchrung der elektronischen Gesundheitskarte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EGV","description":"Vertrag zur Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EHEC","description":"Enteroh\u00e4morrhagische Escherichia coli","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EHIC","description":"Europ\u00e4ische Krankenversicherungskarte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"einschl.","description":"einschlie\u00dflich","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EIRD","description":"Implantateregister-Errichtungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EK","description":"Ersatzkassen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EKD","description":"Kirchenamt der Evangelischen Kirche in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EKG","description":"Elektrokardiographie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EM","description":"Europameisterschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EMA","description":"Europ\u00e4ische Arzneimittelagentur","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EMACOLEX","description":"European Medicines Agencies Co-operation on Legal and Legislative Issues","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EMAH","description":"Erwachsene mit angeborenen Herzfehlern","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EMEA","description":"europ\u00e4ische Arzneimittelzulassungsbeh\u00f6rde","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EMEO","description":"European Medicines Enforcement Officers","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ePA","description":"Elektronische Patientenakte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EPAAC","description":"European Partnership for Action Against Cancer","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"EPSCO","description":"Rat f\u00fcr Besch\u00e4ftigung, Sozialpolitik, Gesundheit und Verbraucherschutz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EQUAL","description":"Gemeinschaftsinitiative zur Bek\u00e4mpfung von Diskriminierung und Ungleichheiten von Arbeitenden und Arbeitsuchenden auf dem Arbeitsmarkt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ERGO-Dem","description":"Effektivit\u00e4t einer optimierten Ergotherapie bei Demenz im h\u00e4uslichen Setting","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ERN","description":"Europ\u00e4ischer Referenznetzwerke","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ESBL","description":"Extended-Spectrum Beta-Lactamasen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ESCF","description":"European Skin Cancer Foundation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ESchG","description":"Embryonenschutzgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ESPAD","description":"Europ\u00e4ische Sch\u00fclerstudie zu Alkohol und anderen Drogen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EStG","description":"Einkommensteuergesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ET","description":"Eurotransplant","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"et al.","description":"und andere","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"etc.","description":"et cetera","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ETDSC","description":"European Transplant and Dialysis Sports Championships","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"ETDSF","description":"European Theoretical Spectroscopy Facility","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EU","description":"Europ\u00e4ische Union","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EUCERD","description":"European Union Committee of Experts on Rare Diseases","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"EUMASS","description":"European Mass-Transit System Security Risk Assessment and Audit Methodology","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EUR","description":"Euro","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EVA","description":"Entlastende Versorgungsassistentinnen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EVS","description":"Alkoholentw\u00f6hnung im Verbundsystem","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EWG","description":"Europ\u00e4ische Wirtschaftsgemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"EWR","description":"Europ\u00e4ischer Wirtschaftsraum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"f.m.p.","description":"Fachvereinigung Medizin Produkte e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"F&E","description":"Forschung und Entwicklung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FAO","description":"Food and Agriculture Organization of the United Nations","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FAQ","description":"Frequently Asked Questions","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FAS","description":"Fetales Alkoholsyndrom","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FASD ","description":"Fetales Alkoholsyndrom","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FASI","description":"Fachvereinigung Arbeitssicherheit e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FAW","description":"Fachverband Au\u00dfenwerbung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FAZ","description":"Frankfurter Allgemeine Zeitung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"fbmt","description":"Fachverband Biomedizinische Technik e.V","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FBTT","description":"Fachbereichstag Therapiewissenschaften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FCTC","description":"WHO-Rahmenkonvention f\u00fcr Tabakkontrolle","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FDA","description":"Food and Drug Administration","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FDP","description":"Freie Demokratische Partei","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FFC","description":"Frauen-Fu\u00dfball-Club","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FfG","description":"Forschungsgesellschaft f\u00fcr Gerontologie ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FH","description":"Fachhochschule","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FHTW","description":"Fachhochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaf","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FIFA","description":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FNEO","description":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des \u00c9tudiants en Orthophonie","c":true,"type":0,"lang":"fr"},{"acronym":"FOBT","description":"f\u00e4kaler okkulter Bluttest","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FOGS","description":"Gesellschaft f\u00fcr Forschung und Beratung im Gesundheits- und Sozialbereich","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"F\u00d6J","description":"Freiwillige \u00d6kologische Jahr","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FPCS","description":"Family Partnership Charter School","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FQWG","description":"Gesetz zur Weiterentwicklung der Finanzstruktur und der Qualit\u00e4t in der gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FR","description":"Frankfurter Rundschau","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FSJ","description":"Freiwilliges soziales Jahr","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FSME","description":"Fr\u00fchsommer-Meningoenzephalitis","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FuE","description":"Forschung und Entwicklung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"FZB","description":"Forschungszentrum Borstel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"G-BA","description":"Gemeinsamer Bundesausschuss","type":0,"lang":"de"},{"acronym":"G20","description":"Gruppe der zwanzig wichtigsten Industrie- und Schwellenl\u00e4nder","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"G7","description":"Gruppe der Sieben","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GA","description":"Gesunde Arbeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GATS","description":"General Agreement on Trade in Services","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"GAVI","description":"Global Alliance for Vaccines and Immunisation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GBA","description":"Gemeinsamer Bundesausschuss","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GBCOG","description":"German Board and College of Obstetrics and Gynecology","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GBE","description":"Gesundheitsberichterstattung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GCP-V","description":"Verordnung \u00fcber die Anwendung der Guten Klinischen Praxis bei der Durchf\u00fchrung von klinischen Pr\u00fcfungen mit Arzneimitteln zur Anwendung am Menschen ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GdS","description":"Gewerkschaft der Sozialversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GDV","description":"Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GdW","description":"Die Wohnungswirtschaft Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"geb.","description":"geboren","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GEDA","description":"Gesundheit in Deutschlang aktuell","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GEK","description":"Gm\u00fcnder Ersatz Kasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GEKID","description":"Gesellschaft der epidemiologischen Krebsregister in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GEKO","description":"Gendiagnostik-Kommission","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"gematik","description":"Gesellschaft f\u00fcr Telematikanwendungen der Gesundheitskarte mbH","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GEMO","description":"Gesundheitspr\u00e4vention und HIV\/Aids-Pr\u00e4vention f\u00fcr Menschen aus Osteuropa","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GenDG","description":"Gendiagnostik-Gesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Ges","description":"Gesellschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GESENT","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr experimentelle und klinische Neurotherapeutika","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GFATM","description":"Globaler Fonds zur Bek\u00e4mpfung von AIDS, Tuberkulose und Malaria","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GFDI","description":"Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Dental-Industrie mbH","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GFH","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Humangenetik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"gFOBT","description":"Stuhlbluttest","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GG","description":"Grundgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ggf.","description":"gegebenenfalls","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"gGmbH","description":"gemeinn\u00fctzige Gesellschaft mit beschr\u00e4nkter Haftung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GGO","description":"Gemeinsame Gesch\u00e4ftsordnung der Bundesministerien","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GHHG","description":"Global Health Hub Germany","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GHS","description":"German Health Interview and Examination Survey","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GHSI","description":"Global Health Security Initiative","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"GIB","description":"Gastrointestinale Blutung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GIF","description":"Graphics Interchange Format","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKinD","description":"Gesellschaft der Kinderkrankenh\u00e4user und Kinderabteilungen in Deutschland e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV","description":"Gesetzliche Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-\u00c4ndG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung krankenversicherungsrechtlicher und anderer Vorschriften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-FinG","description":"Gesetz zur nachhaltigen und sozial ausgewogenen Finanzierung der Gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-FQWG","description":"Gesetzliche Krankenversicherung-Finanzstruktur- und Qualit\u00e4ts-Weiterentwicklungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-FWQG","description":"Gesetz zur Weiterentwicklung der Finanzstruktur und der Qualit\u00e4t in der Gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-OrgWG","description":"Gesetz zur Weiterentwicklung der Organisationsstrukturen in der gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-SV","description":"Spitzenverband Bund der Krankenkassen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-VStG","description":"Gesetz zur Verbesserung der Versorgungsstrukturen in der gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GKV-WSG","description":"Gesetz zur St\u00e4rkung des Wettbewerbs in der gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GLASS","description":"Globale Surveillance-Systems","type":0},{"acronym":"GMDS","description":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Medizinische Informatik, Biometrie und Epidemiologie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GMG","description":"Gesetz zur Modernisierung der Gesetzlichen Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GMK","description":"Gesundheitsministerkonferenz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GNG","description":"Gesundheitseinrichtungs-Neuordnungs-Gesetzes","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GO","description":"Gesch\u00e4ftsordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GO\u00c4","description":"Geb\u00fchrenordnung f\u00fcr \u00c4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GOP","description":"Geb\u00fchrenordnung f\u00fcr Psychologische Psychotherapeuten und Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeuten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GOZ","description":"zahn\u00e4rztliche Geb\u00fchrenordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GOZ\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Geb\u00fchrenordnung f\u00fcr Zahn\u00e4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GP","description":"Gesundheitspolitik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GPEI","description":"Global Polio Eradication Initiative","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GPS","description":"Global Positioning System","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GPV","description":"Gerontopsychiatrisch- Geriatrischen Verbund Charlottenburg-Wilmersdorf","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GPVG","description":"Gesetz zur Verbesserung der Gesundheitsversorgung und Pflege (Versorgungsverbesserungsgesetz)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GQMG","description":"Gesellschaft f\u00fcr Qualit\u00e4tsmanagement im Gesundheitswesen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GRADE","description":"Grading of Recommendations Assessment, Development and Evaluation","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"grds.","description":"grunds\u00e4tzlich","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GSH","description":"Georg-Speyer-Haus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GSK","description":"GlaxoSmithKline","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GSS","description":"Gesundheits-Service Siegen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GSSG","description":"Gemeinn\u00fctzige Stiftung Sexualit\u00e4t und Gesundheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"G\u00dcG","description":"Grundstoff\u00fcberwachungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"G\u00dcNG","description":"Gesetz zur Neuregelung des Grundstoff\u00fcberwachungsrechts","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GUS","description":"Gemeinschaft Unabh\u00e4ngiger Staaten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GVG","description":"Gesellschaft f\u00fcr Versicherungswissenschaft und -gestaltung e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GVP","description":"Good Vigilance Practice","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"GWB","description":"Gemeinsamen Wissenschaftlichen Beirats f\u00fcr die Beh\u00f6rden und Anstalten im Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ha-MRSA","description":"Hospital-acquired Methicillin-resistente Staphylococcus aureus-St\u00e4mme","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"habil.","description":"habilitatus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HAZ","description":"Health Action Zones","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HBA","description":"Heilberufsausweis der \u00c4rzte\/\u00c4rztinnen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HBRS","description":"Hannover Biomedical Research School","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HDE","description":"Handelsverband Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HebAPrV","description":"Hebammen Ausbildungs- und Pr\u00fcfungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HebG","description":"Hebammengesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"hES-Zellen","description":"humaner embryonaler Stammzellen ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HHVG","description":"Heil- und Hilfsmittelversorgungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HI","description":"Humanes Immundefizienz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"hiPS","description":"humane induzierte pluripotente Stammzellen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"hiPS-Zellen","description":"humane induzierte pluripotente Stammzellen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HIV","description":"Humanes Immundefizienz Virus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HIVHG","description":"Gesetz \u00fcber die humanit\u00e4re Hilfe f\u00fcr durch Blutprodukte HIV-infizierte Personen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"hkk","description":"Handelskrankenkasse (eingeschriebene Hilfskasse) von Gro\u00df- und Kleinh\u00e4ndlern in Bremen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HKS","description":"Hyperkinetische St\u00f6rung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HMA","description":"European Heads of Medicines Agenci","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HMK","description":"Hamburg M\u00fcnchener Krankenkasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HMPC","description":"Herbal Medicinal Products Committee","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HPG","description":"Hospiz- und Palliativgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HPI","description":"Heinrich-Pette-Institut f\u00fcr experimentelle Virologie und Immunologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HPV","description":"Humane Papillomaviren","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HRK","description":"Hochschulrektorenkonferenz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Hrsg.","description":"Herausgeber","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HSV","description":"Herpes simplex Virus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HTA","description":"Health Technology Assessment","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HTML","description":"HyperText Markup Language","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HTWK","description":"Hochschule f\u00fcr Technik, Wirtschaft und Kultur","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HUS","description":"h\u00e4molytisch-ur\u00e4misches Syndrom","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HVG","description":"Hochschulverbund Gesundheitsfachberufe e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HVM","description":"Honorarverteilungsma\u00dfstab","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HWG","description":"Heilmittelwerbegesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"HzV","description":"Hausarztzentrierte Versorgung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"i. d. R.","description":"in der Regel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"i.d.R.","description":"in der Regel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IAF","description":"Institut f\u00fcr Angewandte Forschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IAG","description":"Institut f\u00fcr Arbeit und Gesundheit der Deutschen Gesetzlichen Unfallversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IAPO","description":"International Alliance Of Patients\u0027 Organizations","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IARC","description":"Internationales Krebsforschungszentrum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IAVI","description":"International AIDS Vaccine Initiative ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IBBS","description":"Informationsstelle des Bundes f\u00fcr Biologische Sicherheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ICC","description":"Internationales Congress Centrum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ICD","description":"International Classification of Diseases","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ICE","description":"Inter City Express","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ICF","description":"Internationale Klassifikation der Funktionsf\u00e4higkeit, Behinderung und Gesundheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ICH","description":"Intracerebrales H\u00e4matom","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ICW","description":"Initiative Chronische Wunden e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IDA","description":"Informations- und Dokumentationszentrum f\u00fcr Antirassismusarbeit e. V. ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IDEMUCK","description":"Interdisziplin\u00e4ren Betreuungs- und Behandlungsnetzes f\u00fcr Demenzpatienten im Landkreis Uckermark in Brandenburg","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IDS","description":"Internationale Dental-Schau","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IFA","description":"Immunfluoreszenzassay","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IfaS","description":"Institut f\u00fcr angewandte Sozialwissenschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IFB","description":"Institut f\u00fcr Freie Berufe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IfG","description":"Institut f\u00fcr Gesundheitsmanagement","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IFK","description":"Bundesverband selbstst\u00e4ndiger Physiotherapeuten e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"iFOBT","description":"immunologischer Test","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IfSG","description":"Infektionsschutzgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IfSGKoordinierungs-VwV","description":"Allgemeine Verwaltungsvorschrift \u00fcber die Koordinierung des Infektionsschutzes in epidemisch bedeutsamen F\u00e4llen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IfSGua\u00c4ndG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes und weiterer Gesetze","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IFT","description":"Institut f\u00fcr Therapieforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IG-NB","description":"Interessengemeinschaft der Benannten Stellen f\u00fcr Medizinprodukte in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"iga","description":"Initiative Gesundheit und Arbeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IGP","description":"Institut f\u00fcr Gesundheits\u00f6konomie und Pr\u00e4vention e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IGS","description":"Institut f\u00fcr Gesundheit und Soziales gGmbH","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IGV","description":"Internationale Gesundheitsvorschriften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IGVG","description":"Gesetz zu den Internationalen Gesundheitsvorschriften (2005)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IHK","description":"Industrie- und Handelskammer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IHP","description":"International Health Partnership","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ihph","description":"Institute for Hygiene and Public Health","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"II","description":"zwei","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"III","description":"drei","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IK","description":"Information und Kommunikation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IKK","description":"Innungskrankenkasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IKT","description":"Informations- und Kommunikationstechnologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ILCO","description":"Ileostomie-Colostomie- Urostomie-Vereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ILO","description":"International Labour Organization","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"IMPACT","description":"International Medical Products Anti-Counterfeiting Taskforce","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"INA","description":"Internationale Akademie f\u00fcr innovative P\u00e4dagogik, Psychologie und \u00d6konomie, gemeinn\u00fctzige Gesellschaft der Freien Universit\u00e4t Berlin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"InBA","description":"Institut des Bewertungsausschusses","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"INCANT","description":"International Cannabis Need of Treatment","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"INCB","description":"International Narcotics Control Board","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"InEK","description":"Institut f\u00fcr das Entgeltsystem im Krankenhaus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"inkl.","description":"inklusive","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"INQA","description":"Initiative Neue Qualit\u00e4t der Arbeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"INTERPOL","description":"International Criminal Police Organization","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IP","description":"Internet Protocol","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IPB","description":"Integrative Psychiatrischen Behandlung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IPP","description":"Institut f\u00fcr Public Health und Pflegeforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IPW","description":"Institut f\u00fcr Pflegewissenschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IQM","description":"Initiative Qualit\u00e4tsmedizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IQTIG","description":"Institut f\u00fcr Qualit\u00e4tssicherung und Transparenz im Gesundheitswesen","type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IQWiG","description":"Institut f\u00fcr Qualit\u00e4t und Wirtschaftlichkeit im Gesundheitswesen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IR","description":"Interne Revision","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IRDiRC","description":"International Rare Disease Research Consortium","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"IRIS","description":"Wirksamkeit einer individualisierten, risikoadaptierten internetbasierten Intervention zur Verringerung des Alkohol- und Tabakkonsums bei Schwangeren","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ISBN","description":"Internationale Standardbuchnummer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ISD","description":"Institut f\u00fcr inderdisziplin\u00e4re Sucht- und Drogenforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ISDN","description":"Integrated Services Digital Network","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ISG","description":"Institut f\u00fcr Sozialforschung und Gesellschaftspolitik GmbH","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ISL","description":"International Biometric Society","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"ISST","description":"Fraunhofer-Institut f\u00fcr Software- und Systemtechnik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IT","description":"Informationstechnologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ITC","description":"International Tobacco Control","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"ITS","description":"Intensivstation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ITS-KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Patienten auf Intensivstationen\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IV","description":"Vier","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IVDR","description":"EU-Verordnung \u00fcber In-vitro-Diagnostika","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IX","description":"Neun","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"IZAG","description":"Initiative zur Zusammenarbeit angehender Gesundheitsberufler","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"JAN","description":"Januar","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"JFD","description":"Jugendfreiwilligendienst","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"JPG","description":".jpeg Bilddatei","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"JRK","description":"Jugendrotkreuz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"JUWELA","description":"Junge und werdende Eltern leben alkoholfrei","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KAP","description":"Konzertierten Aktion Pflege","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KB","description":"Kilo Bytes","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KBV","description":"Kassen\u00e4rztliche Bundesvereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KBZV","description":"Kassenzahn\u00e4rztliche Bundesvereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KD","description":"Kirche und Diakonie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KDA","description":"Kuratorium Deutsche Altershilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KFE","description":"Krebsfr\u00fcherkennung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KFRG","description":"Krebsfr\u00fcherkennungs- und -registergesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KFU","description":"Krebsfr\u00fcherkennungsuntersuchungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KFZ","description":"Kraftfahrzeug","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Kfz\u00ad","description":"Kraftfahrzeug","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KGS","description":"Kuratoriums Gutes Sehen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KHEntgG","description":"Krankenhausentgeltgesetz ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KHG","description":"Krankenhausfinanzierungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KHRG","description":"Krankenhausfinanzierungsreformgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KHZG","description":"Krankenhauszukunftsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KID","description":"Krebsinformationsdienst","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KiGGS","description":"Studie zur Gesundheit von Kindern und Jugendlichen in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Kita","description":"Kindertagesst\u00e4tte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KIV","description":"Kaliumiodidverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KJ","description":"Kilojoule","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KKH","description":"KKH-Allianz (Ersatzkasse)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KKInsoV","description":"Verordnung zur Aufteilung und Geltendmachung der Haftungsbetr\u00e4ge durch den Spitzenverband Bund der Krankenkassen bei Insolvenz oder Schlie\u00dfung einer Krankenkasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KKS","description":"Netzwerk der Koordinierungszentren f\u00fcr Klinische Studien","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"kkvd","description":"Katholischer Krankenhausverband Deutschlands e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KMF","description":"K\u00fcnstliche Mineralfasern","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KMU","description":"Kleine und Mittlere Unternehmen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KOLIBRI","description":"Konsum leistungsbeeinflussender Mittel in Alltag und Freizeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KORDIAL","description":"Kognitiv-verhaltenstherapeutische ressourcenorientierte Therapie fr\u00fcher Demenzen im Alltag","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KostV\u00c4ndV","description":"\u00c4nderung der Kostenverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KoVerDem","description":"Optimierung der berufs\u00fcbergreifenden Kooperation von Haus\u00e4rzten und ambulanten Pflegediensten in der ambulanten Versorgung von Demenzkranken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KRINKO","description":"Kommission f\u00fcr Krankenhaushygiene und Infektionspr\u00e4vention","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KS","description":"Kommunikationsstab","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KSK","description":"K\u00fcnstlersozialkasse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KTL","description":"National Public Health Institute ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KTQ","description":"Qualit\u00e4t im Gesundheitswesen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KV","description":"Kassen\u00e4rztliche Vereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KVWL","description":"Kassen\u00e4rztliche Vereinigung Westfalen-Lippe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KWA","description":"Kaiser-Wilhelm-Akademie f\u00fcr das milit\u00e4r\u00e4rztliche Bildungswesen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KZBV","description":"Kassenzahn\u00e4rztliche Bundesvereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"KZV","description":"Kassenzahn\u00e4rztliche Vereinigung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"la-MRSA","description":"livestock associated Methicillin-resistente Staphylococcus aureus","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"LabMeldAnpV","description":"Labormeldepflicht-Anpassungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LAMP","description":"loop-mediated isothermal amplification","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"LFGB","description":"Verbraucherschutz und Lebens- mittelsicherheit, Niedersachsen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LIFA","description":"Leibniz-Institut f\u00fcr Arterioskleroseforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LKK","description":"Landwirtschaftliche Krankenkassen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LKV","description":"Landeskontrollverband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LOGO","description":"LOGO Deutschland e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LOINC","description":"Logical Observation Identifiers Names and Codes","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LSD","description":"Lysergs\u00e4ure-Di\u00e4thylamid","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LSV","description":"Landwirtschaftliche Sozialversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LTC","description":"Linear Technology Corporation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LTD","description":"Local Descriptor Table","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"L\u00dcKEX","description":"L\u00e4nder\u00fcbergreifende Krisenmanagement\u00fcbung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LV","description":"linker Ventrikel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LVG","description":"Landesvereinigung f\u00fcr Gesundheit und Akademie f\u00fcr Sozialmedizin Niedersachsen e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LV\u00d6GD","description":"Landesverband der \u00c4rztinnen und \u00c4rzte des \u00d6ffentlichen Gesundheitsdienstes Saarland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LVR","description":"Landschaftsverband Rheinland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"LWL","description":"Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"M. A. ","description":"Master of Arts","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"M.Sc.","description":"Master of Science","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"MA","description":"Mitarbeiter","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MAB","description":"Mitgliederbefragung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MAC","description":"Apple Macintosh Computer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MAKS","description":"Modellprojekt Arbeit mit Kindern von Suchtkranken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MB","description":"Marburger Bund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"mbh","description":"mit beschr\u00e4nkter Haftung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MCI","description":"Mild Cognitive Impairment","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MD","description":"Medizinischer Dienst","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MdB","description":"Mitglied des Bundestages","type":0},{"acronym":"MDK","description":"Medizinischer Dienst der Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MDR","description":"EU-Medizinprodukte-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"mds","description":"Medizinischer Dienst des Spitzenverbandes Bund der Krankenkassen e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"med.","description":"medicinae","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MERS","description":"Middle East Respiratory Syndrome","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MeSH","description":"Medical Subject Headings","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"MGV","description":"morbidit\u00e4tsbedingten Gesamtverg\u00fctung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MGW","description":"M\u00fcttergenesungswerk","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MHH","description":"Medizinische Hochschule Hannover","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Mio.","description":"Millionen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MmD","description":"Menschen mit Demenz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MMR","description":"Masern-, Mumps- und R\u00f6teln","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ModuS","description":"Modulares Schulungsprogramm f\u00fcr chronisch kranke Kinder und Jugendliche sowie deren Familien ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MoH","description":"Ministry of Health","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"MoNi","description":"Modell Niedersachsen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Morbi-RSA","description":"morbidit\u00e4tsorientierter Risikostrukturausgleich","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MoSyD","description":"Monitoring-System Drogentrends","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MoU","description":"Memorandum of Understanding","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MOVE","description":"Mobile Versorgung von wohnungslosen und\/oder drogengebrauchenden Menschen am Wochenende","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MP","description":"Medizinprodukte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPAV","description":"Medizinprodukte-Abgabe-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPBetreibV","description":"Medizinprodukte-Betreiberverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPG","description":"Medizinproduktegesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPG-AendG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung medizinprodukterechtlicher Vorschriften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPGVwV","description":"Medizinprodukte-Durchf\u00fchrungsvorschrift","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPH","description":"Master of Public Health","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"MPKPV","description":"Verordnung \u00fcber klinische Pr\u00fcfungen von Medizinprodukten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPSV","description":"Medizinprodukte-Sicherheitsplanverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPV","description":"Medizinprodukte-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPVerschrV","description":"Verordnung \u00fcber die Verschreibungspflicht von Medizinprodukten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MPVertrV","description":"Verordnung \u00fcber Vertriebswege f\u00fcr Medizinprodukte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Mrd.","description":"Milliarden","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MRE","description":"multiresistenter Erreger","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MRSA","description":"Methicillin-resistenter Staphylococcus aureus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MRSA-KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Methicillin-resistente Staphylococcus aureus\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MRT","description":"Kernspin-Resonanz-Tomografie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MS","description":"Multiple Sklerose, Millisekunde","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MSc. ","description":"Master of Science","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"MSN","description":"Microsoft Network","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MV","description":"Mecklenburg-Vorpommern","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MVZ","description":"Medizinisches Versorgungszentrum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"MWV","description":"Medizinisch Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft mbH & Co. KG","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NAB","description":"Nationaler Aids-Beirat","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NABU","description":"Naturschutzbund Deutschland e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NADA","description":"Nationale Anti Doping Agentur","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NADel","description":"Netzwerk ambulanter Pflegedienste","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NAFDM","description":"Nationales Aktionsforum Diabetes mellitus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NAHT","description":"Niedergelassener Arzt Hilfemix Team","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NAKI","description":"Nationaler Arbeitskreis zur Implementierung der neuen EU-Verordnungen \u00fcber Medizinprodukte und In-vitro-Diagnostika","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NAKOS","description":"Nationale Kontakt- und Informationsstelle zur Anregung und Unterst\u00fctzung von Selbsthilfegruppen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NAMSE","description":"Nationales Aktionsb\u00fcndnis f\u00fcr Menschen mit Seltenen Erkrankungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NC","description":"Numerus Clausus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NDM","description":"Nationale Drugmonitor","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NDPHS","description":"The Northern Dimension Partnership in Public Health and Social Well-being","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"NDPHSG","description":"Gesetz zu dem \u00dcbereinkommen vom 25. November 2011 \u00fcber die Errichtung des Sekretariats der Partnerschaft f\u00fcr \u00f6ffentliche Gesundheit und soziales Wohlergehen im Rahmen der n\u00f6rdlichen Dimension (NDPHS)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NEO-KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Fr\u00fchgeborene auf neonatologischen Intensivstationen\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NGO","description":"Non-governmental organization (Nichtregierungsorganisation)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NICE","description":"National Institute for Health and Clinical Excellence","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NIH","description":"National Institutes of Health","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NKP","description":"Nationaler Krebsplan","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NKS","description":"Nationale Kontaktstelle","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NL","description":"Niederlande","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NP","description":"Neue Presse","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NPS","description":"Neue psychoaktive Stoffe","c":true,"type":0},{"acronym":"NpSG","description":"Neue-psychoaktive-Stoffe-Gesetz","type":0},{"acronym":"Nr.","description":"Nummer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NRW","description":"Nordrheinwestfalen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NRZ","description":"Nationales Referenzzentrum f\u00fcr die Surveillance Nosokomialer Infektionen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NS","description":"The Nutrition Society","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"NTD","description":"Neglected Tropical Diseases","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"NutzZG","description":"Nutzungszuschlags-Gesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"o. \u00e4.","description":"oder \u00e4hnliches","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"o. a. ","description":"oder auch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"o. g. ","description":"oben genannte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"o.\u00e4.","description":"oder \u00e4hnliches","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"o.a.","description":"oder auch ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"o.g.","description":"oben genannte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OECD","description":"Organisation f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OHG","description":"Offene Handelsgesellschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OID","description":"Objekt-Identifikatoren","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Okt.","description":"Oktober","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OMK","description":"Offenen Methode der Koordinierung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ONKO","description":"Onkologie, onkologische","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ONKO-KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Patienten nach Knochenmarktransplantation\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OP","description":"Operation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OP-KISS","description":"Krankenhaus-Infektions-Surveillance-System Modul \\"Operierte Patienten\\"","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OPS","description":"Operationen- und Prozedurenschl\u00fcssel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ORPHANET","description":"Portal f\u00fcr seltene Krankheiten und Arzneimittel f\u00fcr seltene Leiden","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OTA","description":"Operationstechnische Assistentin oder Assistent","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"OTC","description":"Over The Counter","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"P4H","description":"Providing for Health","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PackungsV","description":"Packungsgr\u00f6\u00dfenverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PAD","description":"Pr\u00e4nataldiagnostik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PAHO","description":"Pan American Health Organization","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PC","description":"Personal Computer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PCR","description":"polymerase chain reaction","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PDCA","description":"Plan-Do-Check-Act-Methode","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PDF","description":"Portable Document Format","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PEF","description":"partizipative Entscheidungsfindung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PEhrInstKostVO","description":"Kostenverordnung f\u00fcr Amtshandlungen des Paul-Ehrlich-Instituts nach dem Arzneimittelgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PEI","description":"Paul-Ehrlich-Institut","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PEPP","description":"Pauschalierende Entgelte Psychiatrie und Psychosomatik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PflAPrV","description":"Pflegeberufe-Ausbildungs- und Pr\u00fcfungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PfleBeteiligungsV","description":" Pflegebed\u00fcrftigenbeteiligungsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PflegeZG","description":"Gesetz \u00fcber die Pflegezeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PG","description":"Pflegegrad","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PHARGO","description":"Bundesverband des pharmazeutischen Gro\u00dfhandels e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PharmKfmAusbV","description":"Verordnung \u00fcber die Berufsausbildung zum Pharmazeutisch-kaufm\u00e4nnischen Angestellten und zur Pharmazeutisch-kaufm\u00e4nnischen Angestellten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PharmTAG","description":"Gesetz \u00fcber den Beruf des pharmazeutisch-technischen Assistenten ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PID","description":"Pr\u00e4implanationsdiagnostik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PIDV","description":"Verordnung zur Regelung der Pr\u00e4implantationsdiagnostik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PIN","description":"Pers\u00f6nliche Identifikationsnummer","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PINTA","description":"Pr\u00e4valenz der Internetabh\u00e4ngigkeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PINTA-DIARI","description":"Pr\u00e4valenz der Internetabh\u00e4ngigkeit \u2013 Diagnostik und Risikoprofile","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PIP","description":"Poly Implant Prothese ","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PISA","description":"Program for International Student Assessment","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PJ","description":"Praktisches Jahr","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PK","description":"Pressekonferenz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PKG","description":"Deutsche Praxisklinikgesellschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PKV","description":"Verband der Privaten Krankenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PLoS","description":"Public Library of Science","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PM","description":"Pressemitteilung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PNG","description":"Pflege-Neuausrichtungs-Gesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PoC","description":"Point of Care","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PpSG","description":"Pflegepersonal-St\u00e4rkungs-Gesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PR","description":"Public Relations","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"Pr\u00e4impG","description":"Pr\u00e4implantationsdiagnostikgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PREMOS","description":"Predictors, Moderators and Outcomes of Substitution Treatment","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PrEP","description":"Pr\u00e4expositionsprophylaxe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PROCAM","description":"Prospective Cardiovascular M\u00fcnster","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Prof.","description":"Professor","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PSG","description":"Pflegest\u00e4rkungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PSI","description":"Patient Safety Indicators","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PSt","description":"Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Psych. ","description":"Psychologe\/in","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Psych.","description":"Psychologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PsychEntgG","description":"Psych-Entgeltgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PTA","description":"pharmazeutisch-technische Assistentin oder Assistent","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PTA-APrV","description":"Ausbildungs- und Pr\u00fcfungsverordnung f\u00fcr pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PV","description":"Pflegeversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PV-PauschBeitrV","description":"PV-Pauschalbeitragsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"PwC","description":"PricewaterhouseCoopers","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"PZ","description":"Pharmazeutische Zeitung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"QKK","description":"Qualit\u00e4tsindikatoren f\u00fcr katholische Krankenh\u00e4user","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"QMS","description":"Qualit\u00e4tsmanagementsystem","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"QUIKK","description":"Qualitative Evaluation von Inhouse-Weiterbildungen zur Konzept- und Kompetenzentwicklung multiprofessioneller Teams und ehrenamtlicher Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in station\u00e4ren, teilstation\u00e4ren und ambulanten Einrichtungen der Altenhilfe mit dem S","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"QVNIA","description":"Qualit\u00e4tsverbund Netzwerk im Alter","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RAI","description":"Resident Assessment Instruments","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RB","description":"Regionalbahn","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RBB","description":"Rundfunk Berlin Brandenburg","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"rd.","description":"rund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RE","description":"Regional-Express","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RegR","description":"Richtlinie f\u00fcr das Bearbeiten und Verwalten von Schriftgut (Akten und Dokumenten) in Bundesministerien","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Reha","description":"Medizinische Rehabilitation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RIPP","description":"R\u00fcckenschmerz Intensiv Pr\u00e4ventionsprogramm f\u00fcr den Pflegeberuf","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RKI","description":"Robert Koch-Institut","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RKW","description":"Rationalisierungs- und Innovationszentrum der Deutschen Wirtschaft e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RL","description":"Richtlinie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RLV","description":"Regelleistungsvolumina","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RNA","description":"ribonucleic acid","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RSA","description":"Risikostrukturausgleich","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RSA-\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Risikostruktur-Ausgleichsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RSAV","description":"Risikostruktur-Ausgleichsverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RSS","description":"Really Simple Syndication","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RTCP","description":"Real-Time Transport Control Protocol","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RV","description":"Rentenversicherung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"RWTH","description":"Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Rx-Boni","description":"Rezeptboni","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Rx-Bonus","description":"Rezeptbonus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"S.","description":"Seite","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"s. a. ","description":"siehe auch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"S. aureus","description":"Staphylococcus aureus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"s.a. ","description":"siehe auch ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"S.o.G.","description":"Selbsthilfe optimieren durch Gesundheitsf\u00f6rderung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"S.p.A.","description":"societ\u00e0 per azioni","c":true,"type":0,"lang":"it"},{"acronym":"s.u.","description":"siehe unten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SAPV","description":"spezialisierte ambulante Palliativversorgung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SARS","description":"Schweres Akutes Respiratorisches Syndrom","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SARS-CoV-2","description":"Severe Acute Respiratory Syndrome Coronavirus 2","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SBG","description":"Soldatenbeteiligungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SBGV","description":"Soldatenbeteiligungsgesetz F\u00fcnf","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SC","description":"Science","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SchStV","description":"Verordnung \u00fcber die Schiedsstelle f\u00fcr Arzneimittelversorgung und die Arzneimittelabrechnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SE","description":"Seltenen Erkrankung ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"se-atlas","description":"Atlas Seltene Erkrankungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB","description":"Sozialgesetzbuch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB V","description":"F\u00fcnftes Buch Sozialgesetzbuch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB V-\u00c4ndG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung des F\u00fcnften Buches Sozialgesetzbuch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB VI","description":"Sechstes Buch Sozialgesetzbuch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB X OWiZustV","description":"Verordnung \u00fcber die \u00dcbertragung von Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach dem Zehnten Buch Sozialgesetzbuch im Zust\u00e4ndigkeitsbereich des BMG ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB XI","description":"Elftes Buch des Sozialgesetzbuches","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SGB XII","description":"Siebtes Buch Sozialgesetzbuch","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SHI","description":"Statutory health insurance","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"SHK","description":"Sanit\u00e4r- Heizungs- und Klimatechnik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SHV","description":"Spitzenverband der Heilmittelverb\u00e4nde e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SIP","description":"Social Inclusion Partnership","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SKOLL","description":"Selbstkontrolltraining","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SMD","description":"Sozialmedizinischer Dienst","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SMS","description":"Short Message Service","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SOEP","description":"Sozio-\u00f6konomisches Panel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"sog.","description":"so genannt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SoVD","description":"Sozialverband Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Sozialarb.","description":"Sozialarbeiterin oder -arbeiter","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Sozialp\u00e4d.","description":"Sozialp\u00e4dagogin oder -p\u00e4dagoge","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Sozialverband VDK","description":"Sozialverband VdK e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SPD","description":"Sozialdemokratische Partei Deutschlands","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SPECTARIS","description":"Deutscher Industrieverband f\u00fcr Optik, Photonik,Analysen und Medizintechnik","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SPI","description":"Sozialp\u00e4dagogisches Institut","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SpiFa","description":"Spitzenverband Fach\u00e4rzte Deutschlands e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SS","description":"Sommersemester","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"St.","description":"Sankt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"StandRegV","description":"Verordnung \u00fcber Standardregistrierungen von Arzneimitteln","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"StandZV","description":"Verordnung \u00fcber Standardzulassungen von Arzneimitteln     ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"STD","description":"Sexually Transmitted Diseases","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"STI","description":"Sexually Transmitted Infection","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"STIKO","description":"St\u00e4ndige Impfkommission","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Str.","description":"Stra\u00dfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"StZG","description":"Stammzellgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SV","description":"Spitzenverband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SVDGV","description":"Spitzenverband Digitale Gesundheitsversorgung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SVR","description":"Sachverst\u00e4ndigenrat zur Begutachtung der Entwicklung im Gesundheitswesen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SWOT","description":"Strength Weaknesses Opportunities Threats","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SWR","description":"S\u00fcdwest-Rundfunk","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"SZ","description":"S\u00fcddeutsche Zeitung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TamPV","description":"Tierarzneimittel-Pr\u00fcfrichtlinienverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TAV","description":"Therapieallergene-Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TB","description":"Tuberkulose","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TCP","description":"1-(1-(2-Thienyl)cyclohexyl)piperidin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TdoT","description":"Tag der offenen T\u00fcr","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Tel.","description":"Telefon","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Tele.TAnDem","description":"Telefonische Therapie f\u00fcr Angeh\u00f6rige von Demenzkranken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TeleFinV","description":"Verordnung zur Anpassung des Betrags zur Finanzierung der Gesellschaft f\u00fcr Telematik ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TestV","description":"Coronavirus-Testverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TestV\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber Testma\u00dfnahmen f\u00fcr die Einf\u00fchrung der elektronischen Gesundheitskarte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TF","description":"Teltow-Fl\u00e4ming","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TFG","description":"Transfusionsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"THC","description":"Tetra-Hydro-Cannabinol \/ Tetrahydrocannabinol","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TI","description":"Telematikinfrastruktur","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TK","description":"Thrombozytenkonzentrat","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TMA","description":"transcription-mediated amplification","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"TMF","description":"Technologie- und Methodenplattform f\u00fcr die vernetzte medizinische Forschung e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TMG","description":"Telemediengesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TPG","description":"Transplantationsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TPG-GewRegV","description":"TPG-Gewebeeinrichtungen-Registerverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TPG-GewV","description":"TPG-Gewebeverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TPG\u00c4ndG","description":"Gesetz zur \u00c4nderung des Transplantationsgesetzes","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TPGEntL\u00c4ndG","description":"Gesetz zur Regelung der Entscheidungsl\u00f6sung im Transplantationsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TpGs","description":"Gesetz zur \u00c4nderung des Transplantationsgesetzes","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TrinkwV","description":"Trinkwasserverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TrinkwV\u00c4ndV","description":"Verordnung zur \u00c4nderung der Trinkwasserverordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TSVG","description":"Terminservice- und Versorgungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TTIP","description":"Transatlantische Handels- und Investititionspartnerschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TU","description":"Technische Universit\u00e4t","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TUI","description":"Touristik Union International GmbH & Co. KG","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"T\u00dcV","description":"Technischer Ueberwachungsverein","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TV","description":"Television","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"TZZ","description":"TrainingsZentrumZeitarbeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"u. a.","description":"unter anderem","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"u.a.","description":"unter anderem","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UAW","description":"Unerw\u00fcnschte Arzneimittelwirkungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UBA","description":"Umweltbundesamt","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UMDNS","description":"Universal Medical Device Nomenclature System","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UN","description":"United Nations","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UNAIDS","description":"Joint United Nations Programme on HIV\/AIDS","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UNESCO","description":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisatio","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UNICEF","description":"United Nation International Children Emergency Fund","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UNO","description":"United Nations Organisation","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UNODC","description":"United Nations Office on Drugs and Crime","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UNPSA","description":"United Nations Public Service Award","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UPD","description":"Unabh\u00e4ngige Patientenberatung Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"URL","description":"Uniform Resource Locator","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"US","description":"United States","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"USA","description":"Vereinigte Staaten von Amerika","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"usw.","description":"und so weiter","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"UV","description":"ultra-violett","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"v. a. ","description":"vor allem","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"v. H.","description":"von Hundert","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"v. o. ","description":"von oben","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"v.a.","description":"vor allem","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"v.H.","description":"von Hundert","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"v.l.n.r.","description":"von links nach rechts","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VAD","description":"Verband der Arzneimittelimporteure e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"V\u00c4ndG","description":"Vertragsarztrechts\u00e4nderungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VAST","description":"Verband Leitender Lehrkr\u00e4fte an Schulen f\u00fcr Physiotherapie Deutschlands e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VBG","description":"Verwaltungsberufsgenossenschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VCD","description":"Verkehrsclub Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDAB","description":"Verband Deutscher Alten und Behindertenhilfe e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDAP","description":"Verband Deutscher Arztinformationssystemhersteller und Provider e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDB","description":"Berufs- und Wirtschaftsverband der Selbst\u00e4ndigen in der Physiotherapie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDB - BV","description":"VDB-Physiotherapieverband e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDD","description":"Verbandes der Di\u00e4tassistenten \u2013 Deutscher Bundesverband e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDDI","description":"Verband der Deutschen Dental-Industrie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"vdek","description":"Verband der Ersatzkassen e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDES","description":"Verband Deutscher Eisenbahner-Sportvereine e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDGH","description":"Verband der Diagnostica-Industrie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VdigG","description":"Verband digitale Gesundheit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VdK","description":"Sozialverband VdK Deutschland e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDOE","description":"BerufsVerband Oecotrophologie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDP","description":"Verband Deutscher Privatschulverb\u00e4nde e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDR","description":"Verband Deutscher Reeder","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VdS","description":"Verband der Schwesternschaften vom Deutschen Roten Kreuz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VDZI","description":"Verband Deutscher Zahntechniker-Innungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VEG","description":"Versichertenentlastungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VELMA","description":"Verband lizenzierter Modellagenturen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ver.di","description":"Vereinte Dienstleistungsgewerkschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VERAH","description":"Versorgungs\u00acassistentinnen in der Hausarztpraxis","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"verdi","description":"Vereinte Dienstleistungsgewerkschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VfA","description":"Verband Forschender Arzneimittelhersteller e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"vgl.","description":"vergleiche","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VGR","description":"Volkswirtschaftliche Gesamtrechnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VHBP","description":"Verband f\u00fcr h\u00e4usliche Betreuung und Pflege e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VHITG","description":"Verband der Hersteller von IT-L\u00f6sungen im Gesundheitswesen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VKAD","description":"Verband katholischer Altenhilfe in Deutschland","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VKD","description":"Verband der Krankenhausdirektoren Deutschlands","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VLK","description":"Verband der Leitenden Krankenhaus\u00e4rzte Deutschlands","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VmF","description":"Verband medizinischer Fachberufe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VO","description":"Verordnung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VPK","description":"Bundesverbandes privater Tr\u00e4ger der freien Kinder-, Jugend- und Sozialhilfe","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VPT","description":"Verband Physikalische Therapie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VRE","description":"Vancomycin-resistente Enterokokken","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VSG","description":"Versorgungsst\u00e4rkungsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VSO","description":"Verein Sportler f\u00fcr Organspende","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VStG","description":"Versorgungsstrukturgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VVG","description":"Versicherungsvertragsgesetz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"VZA","description":"Verband der Zytostatika herstellenden Apothekerinnen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"vzbv","description":"Verbraucherzentrale Bundesverband","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WamS","description":"Welt am Sonntag","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WAZ","description":"Westdeutschen Allgemeinen Zeitung ","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WDR","description":"Westdeutscher Rundfunk","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WEF","description":"World Economic Forum","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"WFPA","description":"Women f\u00fcr Positive Action","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WG","description":"Wohngemeinschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WGL","description":"Wissenschaftsgemeinschaft Gottfried Wilhelm Leibniz","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WGs","description":"Wohngemeinschaften","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WHA","description":"World Health Assembly","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WHEDA","description":"Wirksamkeit h\u00e4uslicher Ergotherapie f\u00fcr Demenzerkrankte und ihre Angeh\u00f6rigen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WHO","description":"World Health Organisation (Weltgesundheitsorganisation)","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WM","description":"Weltmeisterschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WS","description":"Wintersemester","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WTGF","description":"World Transplant Games Federation","c":true,"type":0,"lang":"en"},{"acronym":"wtl.","description":"w\u00f6chentlich","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WWF","description":"World Wide Fund For Nature","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"WZB","description":"Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"XII","description":"zw\u00f6lf","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"XLS","description":"Excel Sheet","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"XML","description":"Extensible Markup Language","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"XVI","description":"sechzehn","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"XVIII","description":"achtzehn","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"z. B.","description":"zum Beispiel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"z. T.","description":"zum Teil","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"z. Zt.","description":"zurzeit","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"z.B.","description":"zum Beispiel","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZAGG","description":"Zentrum f\u00fcr angewandte Gesundheitsf\u00f6rderung und Gesundheitswissenschaften GmbH","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Zahn\u00e4rzte-ZV","description":"Zulassungsverordnung f\u00fcr Vertragszahn\u00e4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZAppO","description":"Approbationsordnung f\u00fcr Zahn\u00e4rzte","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZAW","description":"Zentralverband der deutschen Werbewirtschaft e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZB MED","description":"Deutsche Zentralbibliothek f\u00fcr Medizin","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZDH","description":"Zentralverband des Deutschen Handwerks","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZEB","description":"Zentrale f\u00fcr Ern\u00e4hrungsberatung e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZES","description":"Zentrale Ethik-Kommission f\u00fcr die Stammzellenforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZFD","description":"Deutscher Verband f\u00fcr Podologie","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZHG","description":"Gesetz \u00fcber die Aus\u00fcbung der Zahnheilkunde","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"Zi","description":"Zentralinstitut f\u00fcr die kassen\u00e4rztliche Versorgung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZIKV","description":"Zika-Virus","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZIP","description":"Zone Information Protocol","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZIP-SE","description":"Zentrales Informationsportal f\u00fcr Menschen mit Seltenen Erkrankungen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZIS","description":"Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Suchtforschung","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZLG","description":"Zentralstelle der L\u00e4nder f\u00fcr Gesundheitsschutz bei Arzneimitteln und Medizinprodukten","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZMTW","description":"Zukunftszentrum Mensch - Natur - Technik - Wissenschaft","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZMZ","description":"Zahnmedizinisches Zentrum","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZPID","description":"Zentralstelle f\u00fcr Psychologische Information und Dokumentation an der Universit\u00e4t Trier","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZVA","description":"Zentralverband der Augenoptiker und Optometristen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZVEI","description":"Zentralverband Elektrotechnik- und Elektronikindustrie e.V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZVK","description":"Deutscher Verband f\u00fcr Physiotherapie e. V.","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"ZVS","description":"Zentralstelle f\u00fcr die Vergabe von Studienpl\u00e4tzen","c":true,"type":0,"lang":"de"},{"acronym":"zzgl.","description":"zuz\u00fcglich","c":true,"type":0,"lang":"de"}]}],"blacklist":["A","ABBR","SCRIPT","STYLE","SVG","NOSCRIPT","G","PICTURE","BUTTON","INPUT","SELECT","TEXTAREA","H1","H2","H3","H4","H5","H6","FIGURE"]}';